<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ATLUS on 負け猫鳴らず</title>
    <link>https://robaku.site/tags/atlus/</link>
    <description>Recent content in ATLUS on 負け猫鳴らず</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>©2023 棺生バク.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2023 09:33:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://robaku.site/tags/atlus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《P3P》白金纪念</title>
      <link>https://robaku.site/posts/p3p%E7%99%BD%E9%87%91%E7%BA%AA%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 09:33:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/p3p%E7%99%BD%E9%87%91%E7%BA%AA%E5%BF%B5/</guid>
      <description>然后借机写一些无病呻吟，毕竟已有两个月没更过Blog。
磨蹭了一个多月（应该有这么久吧）终于画完的，看了眼毛象上的记录，白金是在2月底达成的，3月也没打什么游戏，书读了两本厕纸，你说过得浑浑噩噩吧，倒没有，但也不怎么充实就是了。至于发布的这天传出P3 Remake的视频纯属一些命运上偶然（？）。
想了想最后还是把鬼太郎和哈姆子两方都画了，详细的游戏repo先在毛象写过了。
稍微写点画完的教训总结，两张图用了两种完全不同的勾线笔，对比下来，我果然更喜欢那种可以增加情报量、稍微毛躁一点的笔刷，勾线时也不太喜欢一笔到底的丝滑感，能保留手绘的那种感觉最好。只是画了好多年，这种一笔到底、僵硬无比的勾线法还没改过来，不过比起以前的图还是自然很多了，再多练习一下。然后就是关于阴影，这次二影的绘制比以前上手了很多，有点找到了属于自己的小窍门，怪开心的。
最近很喜欢wb上转发的一张さいとうなおき老师鼓励新人的发言图，大意是说即便技巧不好，但勇于发表，更容易让自己坚持下来，反而不画出一流作品就不投稿的人，都逐渐消失在了洪流中。另外一本以教授绘画心态&amp;amp;习惯为主的书里也写道，画画时不要想着能画出超越以往、品质最佳的图，不可能每次都能超水平发挥，这样给自己施加压力反而会打消积极性。言而总之，你还在忙碌之余抽空画画，这已经是你喜欢画画的表现，那就单纯享受做喜欢事情这个过程就是最好的。
这两段都给予了我不少勇气，既然已经决定今年削减游戏时间去画画与读书了，那就再接再厉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《真女神转生5》通关感想</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%9C%9F%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E8%BD%AC%E7%94%9F5%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:12:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%9C%9F%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E8%BD%AC%E7%94%9F5%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;终于把《FF14》6.0主线跑完，有空来写写这个《真女神转生5》我自己的repo了，然而一决定下笔，大脑就如同新开图层一般瞬间清空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来想画通关图的，先鸽了！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://baku-1308169645.cos.ap-beijing.myqcloud.com/20211120.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十三机兵防卫圈自用剧情整理</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%8D%81%E4%B8%89%E6%9C%BA%E5%85%B5%E9%98%B2%E5%8D%AB%E5%9C%88%E8%87%AA%E7%94%A8%E5%89%A7%E6%83%85%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%8D%81%E4%B8%89%E6%9C%BA%E5%85%B5%E9%98%B2%E5%8D%AB%E5%9C%88%E8%87%AA%E7%94%A8%E5%89%A7%E6%83%85%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description>通关后方便理解整理剧情写的，感觉老年痴呆越来越严重，以后通关一些文字ADV都打算记一些要点来方便自己以后回顾，这点也算是从《女仆咖啡厅》的主角步鸟那里学来的。
含剧透请谨慎阅读
记录：
2188年 森村千寻博士为了筹款散播的纳米机器人技术导致地球污染人类灭亡，此时活着的人只剩下卫星轨道上宇宙空间站中的十几人。为了人类种族延续，空间站内部数人打算推行箱舟计划，但空间站资源有限，绪方反对箱舟计划，两派发生争执，最终演变为枪击战，仅存的人类也灭亡了。
箱舟计划简单说就是让携带动植物及15人DNA的箱舟飞往有着适合人类居住环境的外星，在这颗星球上实现人类再生。飞行中如果探查机中途损坏，那人类将迎来真正的灭绝。但因为鹰宫博士研究的探查机繁殖而顺利解决了这一问题，搭载DNA情报探查机可以在小惑星上采取资源，进行自我修复与复制。经过无数探查机诞生、故障后，终于抵达了新星球。
探查机达到后开始着手制造、发射人工卫星来对地面设施进行管理，同时在新行星上制造设施区与保育器，根据携带的15人DNA开始育成他们的克隆体，也就是新人类。而怪物d实则是用来开发行星，使其地球化的土木重机。 鞍部玉绪博士认为，继承历史文化才算是真正的人类，因此15人在20岁成年前要在保育器内体验模拟现实的社会生活，他们脑内的纳米机器人大部分都用来处理听觉视觉触觉味觉等，为了使度过的这段现实更加逼真。然后到18岁后，再学习2年的专门知识，即可从保育器出来，开拓星球完成人类再生。
森村博士觉得2180年后人类误入歧途，应该从头来过，但具体从哪个时代开始大家的意见无法统一，最终决定作出5个不同时代的模拟生活区，相邻生活区间年代各差40年。15人均在不同生活区内生活。生活区内其他人皆为中央电脑控制的管理的ai。中央电脑由冲野开发，因为此人十分随意，开发时还使用了d怪物为名的游戏程序。所以其实并没有真正在进行时间穿梭，只是从一个生活区转移到另一个生活区。
2188年，被井田利用而失意的东云，对人类种族失望，希望世界还是不要有人类比较好。于是她对箱舟计划动了手脚，在程序中加入了d-code，同样根据d游戏所制，可以呼唤怪物对假想空间发动攻击。当5个生活区都被破坏时，会自动重启，重新制造世界。每16年一个轮回，中央电脑内有发动倒计时，都是为了不让15人长大走出保育器。把自身资料（记忆）传送到区域0能免于完全重启消灭，但下一周后就不再是活人，仅是以模拟人格出现。
二周前的十郎认为只要把拥有d-code的15人全杀了就能解决问题，结果没有用。然后被一周前的井田以ai复活，逃到这个世界，逼到绝境时附身到现在十郎的纳米机器人上。这次他的目的是利用中央电脑使用的游戏系统，让与d的战斗变成真正的游戏。虽然登场敌人变得更强，但玩家也可以利用打倒敌人获得的点数来强化机兵。
最后在一周前如月帮助下，让中央电脑终于察觉现状异常，消灭了d，大家走出了培育器，踏上了新大地。
无论科技多么发达，最后引发奇迹的都是人类自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ATLUS二创旧图</title>
      <link>https://robaku.site/posts/atlus%E4%BA%8C%E5%88%9B%E6%97%A7%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/atlus%E4%BA%8C%E5%88%9B%E6%97%A7%E5%9B%BE/</guid>
      <description>◎基本都是2013年前画的，多为黑历史系列 ◎图多
P1~P4全主角 P1 P2 P3 P4 P5 DS 真3 DDSAT 幻FE </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《幻影異聞録＃FE》通关感想</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%B9%BB%E5%BD%B1%E7%95%B0%E8%81%9E%E9%8C%B2fe%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%B9%BB%E5%BD%B1%E7%95%B0%E8%81%9E%E9%8C%B2fe%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>（备份自Lofter，初发表时间见本文投稿时间）
2016年第一款游戏WiiU《幻影异闻录FE》‎(」・ω・)」通ー！(／・ω・)／关ー
顺便码几句关于这个游戏作为一个ATLU$粉的个人感想和评价，虽然其实上周就通了一直拖到现在2333
以下有一丝剧透哦♪
本作是老任家的火焰纹章和A社家女神转生系列的联动，明明刚公开时的这个影像，你还可以看到是和真女神转生的联动，当时好星魂星魂，哇这俩会怎么玩啊真女系列要素多不多啊巴拉巴拉。
但是游戏正式公布后ATLUS立马改口说我们这其实是和整个女神转生系列的联动。然后你就看见了这款要唱着歌跳着舞演着戏来拯救世界的联动作品《幻影异闻录FE》（。
因为工作原因一直在报相关新闻所以游戏发售之前比其他人更了解一些，也更期待一点吧（劳资发了这么多条新闻为了犒劳自己也得买一盘回来批判批判系列x）。
既然是联动作品，那么我们首先就来说说这个联动，11区玩家有句很好的评价就是“合体事故”。本作火纹要素极少，可以说只有角色登场的程度而且脸都没露（。虽然剧情在第五章时猛然抛出个FE的玩意，然而都到这一步了你就会有种卵用的感觉。然后女神转生那边呢，并没有最核心也是最有魅力的恶魔及相关合成、交流、育成系统，只是简单地汲取了一些表面要素，颇有种让A社粉丝们自己从中找梗的感觉。加上偶像设定什么的整体氛围过于欢快轻松，觉得和哪作都搭不上边，所以这个联动绝对可以说——失败！！
所以那么多小伙伴看到这些就对游戏Q挥了我很是能理解。
虽然偏离了火纹和真女但是本作世界观设定自身上是很圆满的，火纹角色（幻影）在这里很像P系列的Persona，是英雄或是神般的存在。日本古代艺能来源于降神，也就是通过唱歌跳舞来让神降临在自己身上。游戏中的角色也是通过自己的艺能让火纹英雄们（神）附在自己身上，这就是开场树打出艺能力量螺旋丸（不）净化收服了克罗姆他们的原因。
然后克罗姆他们变成武器的形态授予主角们战斗的方法与力量，英雄们的力量是既定的并不会成长，而主角们要做的就是不断提高自己的艺能（=在娱乐圈混得更牛逼）来让英雄们的力量可以更大程度地降临在自己身上，所以才会有唱歌跳舞演戏也能拯救世界(´・ω・｀)。
然后来说系统？担当本作开发的主要是ATLUS，且其中有不少人是来自曾负责过《恶魔幸存者》的团队，所以系统上更偏A社，你能看到一大堆熟悉的技能熟悉的道具熟悉的图标ry战斗上采用了session系统，攻击弱点+队友追击，现在这个时点了我也不用介绍，反正感想就是一个字——爽！
session时的演出华丽，队友们的追击效果还可以成长。加上还能习得一定几率发动的即兴演出技能和合体技，玩起来相当带感。
游戏难度也和A社最近几作RPG差不多，懂的人瞬间GET，就是我开了个easy（虽然我开的是normal）以虐菜的打算观赏剧情而已，结果出个门就被虐了（不。然后死上几次你就可以开启Very easy难度，哇听起来怎么和真4有些像哦。
然后我要真正开始夸奖模式了（够。就是本作真不愧是ATLUS做的，这个迷宫烦的我要死（褒义。第二章那个让人想起TOZ水神神殿的照相机，还有第六章那个好像真3让我留下心理阴影的最终迷宫，事实证明这个破迷宫也让我迷路了一个半晚上原地乱绕……
每章迷宫机关设计没有重样，虽然到第五章有重复利用但看在第六章那么恶心（继续褒义）的份上我原谅你。
敌人方面，设计上更像是P3P4的shadow，除了火风冰雷以外属性还追加了火纹的骑士龙重铠什么的。敌人基本随着章节变，但是样式并不多，从外貌基本就能判断弱点，但是敌兵也可以session所以攻略起来并不是很容易。
BOSS方面有几只来自火纹的角色串场，嘛反正我火纹打得不多爱谁谁咯（喂。所以设计上看不出什么梗，不过BOSS战绝对是战斗最有趣的环节。
讲个忧伤的故事，曾经有个傻逼打真3时技能全点在了魔属性然后最终战被教做人，以后她打A社游戏都乖乖跑力系了……
所以这回开着男主的奶+力，男二斗马牛逼的力，男三弥代快速的力，全场チャージ+大招+session，再牛逼的BOSS也给我躺下x
我们再来说说音乐人设方面√这次选用了toi8还有爱生活的藤泽庆昌，既不算A那边的熟脸也不算FE的人吧，感觉从这点上就在表达我们比起联动作品来说更倾向于原创啊。个人对人设没啥意见，游戏中人物刻画也还是不错的，至少打完以后可以记得每个人特色。
音乐也可以表扬一下，藤泽的曲子优良，游戏中各位角色们演唱的歌和动画（动画制作是アニマ(《LOVELIVE!》等)、STUDIO4°C(《凯瑟琳》等)）非常精彩，歌曲都是角色担当声优亲自演唱的，声控=我大欢喜。
说了那么多优点，我们再绕回剧情来继续批判批判。最近A社作品的剧本都有几处想让人诟一下的欲望。P4相关几作我内心其实都是呵呵哒。P4的最终BOSS设定总会让我很失落，推理系走着走着变成超幻神论什么的真是痛。
但是奇妙的是就算再有漏洞再扯他每次还能绕回来跟前面钩上，就像P4D，一个好好的音游你要那么长剧情作甚，但是这剧情讲着讲着最后居然和P4本篇呼应了一下？！让我产生了到底应不应该喷他一下的疑问（no。
《幻影异闻录FE》的剧情也差不多了，打完下来有意思的地方很多特别是支线（这也是上面说人物刻画好的原因），但是主线看完还是让人满头问号，明明好像有很多漏洞但是你想喷却不知从何下口？
剧情发展怎么说呢，很传统派虽然没有白开水到《东京迷城》的地步但是你看到后也只是【哦原来如此】的反应也不会让人【ヽ(´Д`；)ﾉ】，包括某黑手出现当然如上是个人感觉。反而支线（和COMMU类似）和一些细节点会吓到&amp;amp;愉悦你，所以我越来越怀疑ATLUS的技能点越点越偏？
忘记说一点，有人想黑本作的读盘时间，大兄弟你打过一款叫《闪之轨迹》的游戏吗【NMB。
最后简单总结一下。这也不是什么安利文，该买的都买的，还没买的把我二手收走吧（喂。《幻影异闻录FE》作为联动的确糟糕地让粉丝失望，但是作为一款JRPG还是很不错的，至少玩过后不会让你觉得是浪费时间。打个分的话满分10分，系统5分+剧情3.5分+联动-1分=7.5分吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《女神异闻录2》初见流水账repo</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E5%BC%82%E9%97%BB%E5%BD%952%E5%88%9D%E8%A7%81%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6repo/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 11:45:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E5%BC%82%E9%97%BB%E5%BD%952%E5%88%9D%E8%A7%81%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6repo/</guid>
      <description>（备份自旧Weebly博客，初发表时间见本文投稿时间）
因为罚的重制消息放出和发售临近，终于逼迫我第三次（…）捡起了罪。如前篇日志说我对金子一马的人设第一印象并不喜欢因为画风不对口的原因，也是因为入门是副岛的P3中毒是P4这两部都已经算是新P系列，与前作在内容和各种设定上都有太大的不同。第一次接触罪的时候完全没有感觉更加上PS时代时的游戏画面，接触了一个开头就速速坑下了（。
现在的再开不同感很多，例如看到自己把P系列唯一一个明确官方给出名字的主角刷刷刷删除改为万用名：棺生昼羽的时候真是后悔。很喜欢达哉这个主角，如果相比较起来大概是要在P4的番长之上，虽然设定比较少也没有很多选择肢丰富人物性格，但是只凭初始要素：冷漠，受欢迎，独来独往被叫做一匹狼，还有喜欢听伴随多年的打火机开关的声音这个小动作就已经深深戳到我（萌点太奇怪。
（接下来涉及大量剧透打开注意）
这里是被舞耶姐姐说第一次看到你笑意外地很天真可爱的时候，达哉的小红脸！从开篇到现在最有人情味的表情瞬间——❤——&amp;gt;我
后来紧接拉出和淳的回忆杀，关于达哉一直伴在身边的打火机的由来，虽然我满心的重点都变成了达哉小时的立绘和从小就青梅竹马互送定情信物巴拉巴拉（错成了一片。
结果醒来就被达哉厨的リサ的膝枕调戏了ｗｗｗｗｗｗｗｗｗ脑海里都可以自己脑补可爱死的达哉的睡颜。
P2罪中主角的四人（ユッキー虽然也是主角之一但是和10年前事件并无关联）在感觉似曾相识但是却毫无回忆地相遇了，最一开始的剧情（如前面截图的某学生会长事件等）基本上都是用来描述流言系统和JOKER相关的铺设。
先说一下系统自我感受，开始的理解真是很费力，和P3，P4完全不同。通过同恶魔的情感交流订立契约拿到的阿尔卡纳卡片而进行的ペルソナ召唤（我怀疑P2的イゴール爷爷莫非是集卡爱好者（别闹。P2的每个可参战角色都可以任意切换P这是最大的不同，大家都有特异专用的初始ペルソナ和改以及最终版（顺带提达哉的阿波罗真的是很喜欢），但是根据后面战斗的需要就要通过刚才所说的系统召唤出更强力的P有助于战斗。虽然像很多人所说P2罪的战斗难易度真的很低，可以一P战到底ｗ而且碰敌率太高导致战斗是这样那样的让人烦躁，不过我这点还好，因为罪的合体攻击系统设定个人觉得很棒，不管是攻击效率和画面效果都很爽而且每次合攻时的立绘欣赏是我很大的乐趣ｗｗｗｗｗｗｗｗｗ
特意截的达哉和淳发动狂焔乱舞激合体技时的演算，基本后期的全体技都可以达到一击全灭的效果，当然觉得很烦或者迷宫进行时完全可以SKIP跳过战斗这也算是P2罪少数的便利设定。
不过P2的迷宫真是麻吉够我烦躁死，而且我的老龄PSP2000摇杆已经出现自动问题更是给这点加分不少（眼神死。不时的落坑还有不可躲避的地上陷阱快要弄疯我。而且出于剧情上需要还要不时跑来跑去甚至一个迷宫地图过两三遍，这种恶意延长主线长度的感觉让人觉得在很多地方白用功很烦人。
另外第二个让我烦躁就是恶魔情感交流，心理测试人类的神信仰问题大姐姐的杂志什么时候算是老女人我好想丢了PSP砸在那群恶魔的脸上呢＿ノ乙(､ﾝ､)
另外流言系统，说可以是P2罪系统的重点也可以说是……在某些地方很奇怪？操作流言可以达到各种各样的效果最终还决定性地影响了整个剧情。但是在武器防具购买这方面用这些简直就是多余，不过也可能只是为了葛叶侦探所不会失业收费毕竟那么高（才不是。
剧情随之便是对于为大家实现梦想但是却最终将人类变为影人间的JOKER流言的追逐，而牵代出的假面党和拥有四色骷髅的四位干部。开始的猜测是每个干部都会有一次针锋相对的角逐，但是没想和リサ相关的那位很简单的就干掉了，而和ユッキー相关的杏奈也为多作太多描写甚至连正面冲突都没发生就被收服变成了用心棒【。而另一个淳的妈妈更是悲剧性收场。其中最多关联也只有狮子先生，完全因为和十年前的事件有关罢了，这位到最后喊着我并不是父母的人偶的悲剧人物大概只是希望用火燃尽束缚住自己的一切。不过他的事件还是有很多有趣的地方。
寻找托宣这里同样是“……！”的反应后立马救了舞耶姐的达哉结果轮到荣吉这里也“……！”了一下动也不动看着荣吉被健身器材猛砸真是ｗｗｗｗｗｗｗｗｗ
还是我们可爱（？）的男二荣吉，从飞行艇利用P技能下跳的时候嘴里说着这样那样结果恐高被ユッキー从后面一脚踹了下去ｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗｗ
而后被狮子提醒后回忆起十年前事件的リサ带着大家一同想起了这篇的主题“罪”。
如果我说，不过是一群在现实生活失败了而聚集在一起的孩子好不容易能找到治愈自己的存在，于是当这个存在要离开的时候而由于产生的占有欲寂寞等情愫做出的孩童任性的举动罢了。不过这是一个作为已成年者的角度，更是作为一个没有经历过他们所带有的痛的人的角度。
大家都有所谓的阴暗面，リサ与众不同的发色，荣吉对老爸的恐惧口吃大概也是一部分吧，淳的家庭悲剧，达哉的独来独往还有没有提及的家庭，而舞耶也同样，对常年不见父亲的想念以及后来失去后的伤心。这样几个孩子彼此支撑一般聚在了一起，建立了假面党这个首罪，构筑了羁绊但也因此纠葛诞生的其他罪，甚至最后差点夺去“姐姐”生命的罪孽。
但是他们也度过了十分快乐的时光，上面这张大家带着假面玩过家家的回忆，毕竟友情爱和羁绊什么的并没有任何错。
还有被说为十分相似的淳和达哉大概也未曾想后来会发生那般的对立和憎恨。
最后从错误的回忆中解放出来的JOKER——淳，说着我一直作著恶梦眼角带泪的淳，因为父亲和母亲的不和纠葛而一直抱有相当痛苦的淳，只是个让人心疼的孩子。其他人也如此，于是我们是否可以说如果没有犯错便没有成长。
接着便是决心和“父亲”做出对决的淳和大家的最后考验。和影自我的对决这里便是成长很至关重要的一环，排除很涩会的大家关于荣格心理学的考据，只是单纯说他们勇气地面对自己有意识或者无意识而产生的阴暗面战胜了自我最后有所长成即可。（P4把这点很好的继承走了。
一直因为发色其实自卑而不敢表达自己情感的リサ这里算是和自己的影很好的抢了一次情人么^q^
我相当喜欢リサ这个女二，率真有时候很男孩气用尽全力去爱一个人的感觉，相对舞耶姐除了操作这点稍微有些特色外的治愈角色，更喜欢这个说着“我才不会输给大妈和男人”大大咧咧的女孩。
所以这里还是比较不犹豫的选了一项ｗｗｗｗｗｗｗｗｗ虽然私心让我想选倒数二好好玩一下不过理智真是个可怕的东西呢(´・ω・｀)
荣吉这边…………真是不要太帅了！荣吉居然可以这样帅居然可以！一开始就没嫌弃已经发胖变丑的华小路雅，最后还喊著雅是我的女人，荣吉麻吉是好男人！（另外很想问雅的减肥方法诶（揍。
达哉的影特意留在了最后攻克，如愿听到了子安大人的声音ｗ不过这边也太腐完全是和淳的情感问答，最后确定自己没有恨过（我是这么选的）JOKER——淳仍然深深爱着自从前就近似的相棒（误了一片。
于是最后迎来了BOSS战和结局，这也是我对P2罪的第三大痛也是最深感受。
从一开始到最后所有的咎因全部归于了大家的相遇而诞生出的扭曲的罪，还有那两个观察人类的人的操控——引导坚强的人的フィレモン以及全人类影的ニャルラトホテプ。已经接近疯狂的冈村真夜用带有刺伤后血永远止不住的传闻的朗基努斯枪贯穿了和自己同样名字“MAYA”的舞耶献为了生讃，实现了她一直妄想的预言毁灭世界，最后还和心目中的最爱“橿原明成”一同消失了踪影。留下了已经死去的舞耶和不知所措的四个孩子。
只有消除大家相遇时的节点然后作为平行世界避过这些的发生踩了拯救世界和舞耶。这种LOOP式结局真的永远是我心中的痛，与其大家一起死掉也不愿意看着他们之间的联系一根根断掉变成陌人。
リサ的吻别和大家一一的道言，上演到这里的时候眼泪就撑不住了。第一遍的时候自己真的不想接受这样的结局，忙了很久结果最后却什么都没得到的感觉一切归于零。 但是阅读了一些评论后和第二遍结局的感受，终于能够让自己接收到可以感慨的地步。大家的确回到了一切的开始，达哉在校园驻停场修摩托被老师继续叫去进路询问的场景那么熟悉，但是这里的选择肢已经可以毫不犹豫的摁下了。大家仿佛的回归但是却着实在心中无意识的地方得到了成长，已经取得的这种财富没那么容易消失，而最终再次聚在一起相遇的大家心中应该还留着那份“似曾相识”的羁绊。
主线剧情的感想就到这里就差不多了，如题所说完全的流水账。实话说对于这部游戏我还真的没办法好好做出一个整理划定出正确的主题来总结，里面涉及的信息量多到烦，玛雅人预言，二战的德军秘密部队，耶稣之死等等，大概都是由于流言系统的设定缘故。不过如果真的要总结一下&amp;hellip;
我会用舞耶姐姐这句话来，当然同样关于成长，而且是关于成长路上对于梦想的追寻，实现梦想不要依靠别人的力量自己努力才是最重要的ｗｗｗｗｗｗｗｗｗ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
