<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>落书 on 負け猫鳴らず</title>
    <link>https://robaku.site/tags/%E8%90%BD%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 落书 on 負け猫鳴らず</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>©2023 棺生バク.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jun 2023 20:20:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://robaku.site/tags/%E8%90%BD%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>什么时候能转生成凯大大养的猪兔</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E8%83%BD%E8%BD%AC%E7%94%9F%E6%88%90%E5%87%AF%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E5%85%BB%E7%9A%84%E7%8C%AA%E5%85%94/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 20:20:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E8%83%BD%E8%BD%AC%E7%94%9F%E6%88%90%E5%87%AF%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E5%85%BB%E7%9A%84%E7%8C%AA%E5%85%94/</guid>
      <description>灵感如题(´・ω・｀)
我就是凯大大的梦…………猪！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凯様！</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%87%AF%E6%A7%98/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 20:41:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%87%AF%E6%A7%98/</guid>
      <description>10多年没画过了，只要你坚持下去，就能有一天（勉强）画出你推帅气的模样！
最近又开始发病了，我永远喜欢凯大大！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画花道</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%94%BB%E7%94%BB%E8%8A%B1%E9%81%93/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 21:44:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%94%BB%E7%94%BB%E8%8A%B1%E9%81%93/</guid>
      <description>终于如愿以偿在电影院里看了SD的剧场版
会动的山王战！尽管有小小的遗憾，但还是很好看的
首刷结束那个晚上真令我难以忘怀，明明观看中情绪波动没有那么强烈，没想到走出影院，在站牌底下等公交车时却百感涌上心头，就那样在夜晚的街上哭了出来
谢谢你花道！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《P3P》白金纪念</title>
      <link>https://robaku.site/posts/p3p%E7%99%BD%E9%87%91%E7%BA%AA%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 09:33:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/p3p%E7%99%BD%E9%87%91%E7%BA%AA%E5%BF%B5/</guid>
      <description>然后借机写一些无病呻吟，毕竟已有两个月没更过Blog。
磨蹭了一个多月（应该有这么久吧）终于画完的，看了眼毛象上的记录，白金是在2月底达成的，3月也没打什么游戏，书读了两本厕纸，你说过得浑浑噩噩吧，倒没有，但也不怎么充实就是了。至于发布的这天传出P3 Remake的视频纯属一些命运上偶然（？）。
想了想最后还是把鬼太郎和哈姆子两方都画了，详细的游戏repo先在毛象写过了。
稍微写点画完的教训总结，两张图用了两种完全不同的勾线笔，对比下来，我果然更喜欢那种可以增加情报量、稍微毛躁一点的笔刷，勾线时也不太喜欢一笔到底的丝滑感，能保留手绘的那种感觉最好。只是画了好多年，这种一笔到底、僵硬无比的勾线法还没改过来，不过比起以前的图还是自然很多了，再多练习一下。然后就是关于阴影，这次二影的绘制比以前上手了很多，有点找到了属于自己的小窍门，怪开心的。
最近很喜欢wb上转发的一张さいとうなおき老师鼓励新人的发言图，大意是说即便技巧不好，但勇于发表，更容易让自己坚持下来，反而不画出一流作品就不投稿的人，都逐渐消失在了洪流中。另外一本以教授绘画心态&amp;amp;习惯为主的书里也写道，画画时不要想着能画出超越以往、品质最佳的图，不可能每次都能超水平发挥，这样给自己施加压力反而会打消积极性。言而总之，你还在忙碌之余抽空画画，这已经是你喜欢画画的表现，那就单纯享受做喜欢事情这个过程就是最好的。
这两段都给予了我不少勇气，既然已经决定今年削减游戏时间去画画与读书了，那就再接再厉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近摸的图</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%91%B8%E7%9A%84%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 09:36:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%91%B8%E7%9A%84%E5%9B%BE/</guid>
      <description>打架打进垃圾堆的洋平
一百年没画过女人了试笔摸摸酷女人
每次画画都在尝试不同的工具与画法……一直固定不下来吧但画完看起来又风格差不多，笑死
不过最近更加理解了一件事，练习基础好重要该继续速起来了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迟到一周的新年贺图（赤开）</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E8%BF%9F%E5%88%B0%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%9A%84%E6%96%B0%E5%B9%B4%E8%B4%BA%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 09:41:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E8%BF%9F%E5%88%B0%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%9A%84%E6%96%B0%E5%B9%B4%E8%B4%BA%E5%9B%BE/</guid>
      <description>瞎几把画得很爽（草。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画洋平</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%94%BB%E7%94%BB%E6%B4%8B%E5%B9%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 09:54:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%94%BB%E7%94%BB%E6%B4%8B%E5%B9%B3/</guid>
      <description>最近因为剧场版SD再热，我又第n次在复习，重燃爱火，真的好喜欢洋平
不过这是我第一次画洋平，小时候不敢下手的男神，现在终于画得有点模样了
一点点进步也觉得好开心
明年还想多画一些洋平！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开司</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%BC%80%E5%8F%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 09:56:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%BC%80%E5%8F%B8/</guid>
      <description>重新画了一下去年的一张图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>残酷而甜美--《皇家骑士团2 重生》随笔游记</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E6%AE%8B%E9%85%B7%E8%80%8C%E7%94%9C%E7%BE%8E%E7%9A%87%E5%AE%B6%E9%AA%91%E5%A3%AB%E5%9B%A22%E9%87%8D%E7%94%9F%E9%9A%8F%E7%AC%94%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:21:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E6%AE%8B%E9%85%B7%E8%80%8C%E7%94%9C%E7%BE%8E%E7%9A%87%E5%AE%B6%E9%AA%91%E5%A3%AB%E5%9B%A22%E9%87%8D%E7%94%9F%E9%9A%8F%E7%AC%94%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</guid>
      <description>首图是通关L线后试着画的主角丹尼姆。
进入10月，中旬左右老家疫情愈演愈烈，开始了漫长无尽的静默生活，不得不开始居家线上办公。
加上职业性质，非碎片式的自由时间增多了，我又开始一头扎进游戏世界中逃避现实。只能说庆幸，虽然已年过30，但还没有罹患电子阳痿，打开Switch App查看游戏时长记录，最多的一天竟打了10小时之久。当然其中有一些“啃老”因素在，因为封在老家，每天蹭父母做的饭，减少了许多家务用时，“你可千万不要变成隔壁阿姨那样.jpg”。
相对的，磕CP频率下降了很多，这里就借口一句被游戏挤占了时间。另外事出仓促，也不能未卜先知，许多设备都没在手边，只带了mac和NS，还有掌上读书设备墨案一小台，算了知足常乐。
有点跑题，是想写《皇家骑士团2 重生》的repo来着。虽然在这之前，10月底~11月上旬先补了另一款Square Enix的经典RPG作品《浪漫沙加3》，因为还打算过一次二周目，就排在本文之后了。
小时候曾在PSP上玩过盗版《命运之轮》，有些记忆模糊，当时应该打的是C线，那会还不怎么擅长玩战旗，甚至可以说所有游戏可能都玩得一知半解，卡在关底未通关，自然各种支线也没回收，即便如此，主线仍然给我留下了很深的印象，所以这次出复刻冷饭对我来说是个补完的好机会。
只是打通L线之后就有些后悔，我应该写成游戏日记的形式，有些感想虽然在毛象上也做了记录，但并非全部，好多随心的有趣念想没有发就从脑海中划过，导致打开文档时又不知从何下笔。
所以只能再次搬出我的拿手好戏——想到哪里写哪里！
首先记录一下无关剧情、对于这次“重生”的一些想法。
全语音化，是真的赞。本作有别于一些RPG，大部分事件对话不是按战斗后插播片或即时演算再进入战斗的节奏来呈现的，很多都在关卡途中，根据我军出战成员与血量触发，所以导致我已经接近三条主线全通的状态下，事件回收率仍然不满50%。而这些数量庞大的对话内容全部都有配音！这很爽吗，是的，很爽。
主角丹尼姆的声优是我喜欢很久的前野智昭，每条线中丹尼姆的纠葛与成长都演绎地不错。在游戏临售那期周刊FAMI通上刊载的前野采访中还提到了一件选角趣闻。松野泰己先生之所以选择前野为丹尼姆配音，是因为看了前野在《超凡蜘蛛侠》系列里为彼得·帕克吹替的表现，觉得这种“迷茫青年”的声线与丹尼姆恰如其分。游戏初发表时，松野还发过一条推文，盛赞前野将他内心所想的丹尼姆完美地诠释了出来。也让我这个粉丝在整个游戏过程中享受非凡，✝️升天✝️！
除了前野以外，中村悠一配的卡诺普斯兄贵感满载，不愧是无论剧情还是战斗都十分称职的好大哥。不过给我留下最深印象的是雷欧纳尔声优的演绎，当然松野剧本对这位亦敌亦友的角色描写本身就很出色，声优的演技属于锦上添花了。
只是系统方面真是遗憾，可能是很多玩家的共同感想吧，新要素军团等级与buff卡确实容易产生争议。军团等级初衷是好，在大幅削减战旗类游戏中训练单位所需的时间之后，如何控制难度就成了问题。所以为了保持“战场的紧张刺激感”，设置等级上限，强制玩家必须在既定的难度水平上进行战斗，在某种意义上来说，确实会考验到玩家运筹帷幄，让游戏战略性有一定提升。但与另一个新要素“buff卡”相叠加后，这点增加的战略性也消失殆尽了。
尽管我一周目最终BOSS前姐姐的命（=HE）都是buff卡给的，但也不能否认这个元素实在过于看脸，就算绞尽脑汁去跟敌人争夺buff卡，也免不了天降神兵之卡就掉在敌人面前or敌人出生自带四张卡效果加成，让我等只能沦落至被无双的份。
而且我认为，对于玩家，或者退一步，现代玩家来说，难度调节不应该完全由制作方控制。本作在没有提供难度自由选择的前提下，允许玩家练级碾压敌人，原本是开发方应提供的最基本选项。毕竟它并不是一款完全新作，只是一款冷饭二重炒（SFC→PSP→NOW），让数量更多、层面更广泛的玩家接触、了解这款经典名作，才是它首要使命。结果重生版比SFC和PSP版还甚的难度，反而大幅抬高了入门门槛，略显失败。
所以还是很同意日本一些玩家的观点，如果将这两点改良的话，那毋庸置疑这就是一款神作，我会愿意并很乐意地将其推荐给更多的人。但目前排除全语音，仅从“游玩”的角度来说，玩PSP或是SFC版也无差。
尽管是款1995年就面市的作品，但下文涉及剧透，请注意
老实说，在打之前，我也没想到本作的一些内容会和当前时事应和。让我不由感叹，这款在松野年轻时打造的作品放在今日也无愧于不朽名作之称。
毕竟，人类的历史，就是战争的历史，民族、信仰、贫富、文化等等方面的差异，让即便是生长在同一片土地，甚至是昔日互称亲友的二人也不免流血冲突。无论是过去，还是未来，想必这点永远都不会改变吧。所以，哪怕已时过20多载，品味起来依然陈厚。
它和那些“过家家式”战争描写的日式创作不同，人物对话也并非纯粹中二装逼言论。即便有的最终结局走向也带有一些理想式的美好。可毕竟是在虚构作品中，看一名追求梦想投身战火的年轻人最终成就大义，未尝不是一段爽文般的体验。
不过个人来说，最喜欢的还是NE结局，统一国家却失去至亲，一场战争的终结同时意味着新的战火已经点燃，这种遗憾中落幕，却又不是满盘皆输的结尾，带着现实甘甜亦残酷的味道。
本作最吸引我的地方也是这种甜美的残酷性吧，因为看多了由于对手身世可怜（长相俊美）就能一笑灭恩仇的童（xiao）话，这种不会因敌人悲惨遭遇、无奈苦衷就放下屠刀的战争故事，夸张一点说真是JRPG里的瑰宝。
其中几位敌对角色更是让我动容，是那种纯洗白式描写永远无法匹敌的。
L线的迪达罗，从出场到退幕仅短短数个关卡，一条忠于祖国同时更忠于人民的硬汉形象就跃然于屏幕。
雷欧纳尔更是让我泪，射了出来。
每逢与雷欧纳尔对立并不得不将之斩杀的场面，雷欧纳尔的临终话语都能让我心生“遗憾”之情，他确实因立场而为敌，但内心深处的理想其实又与主角无比相似，只因相逢于战乱，即便是细微的差池也只能剑戟相向，否则他也许会成为丹尼姆的良师益友吧。
在L线里故意激化丹尼姆，以死抗下所有罪责，并让青年剑锋与心灵一同成长，这段已让我很感慨。C线对角色形象的进一步补完更是出彩。
在C线里，丹尼姆拒绝以同胞的鲜血去换取军势的壮大，与之相对的，雷欧纳尔为达成理想不择手段，乔装成敌军宰杀同胞，哪怕其中甚至有恋人的亲兄长，雷欧纳尔与丹尼姆二人间的对立比L线中更加鲜明。
但无论我如何代入情绪也无法彻底痛恨这位骑士，在コリタニ城内一战，通过雷欧纳尔与恋人间的对话知晓，他在举起屠刀前早已做好为赎罪献出生命的觉悟，战争结束、祖国稳定后会心甘情愿道出真相，将项上人头任由恋人与人民处置。人物的心理斗争与觉悟感，仅凭短短几句就表现得淋漓尽致。
雷欧纳尔：“尽管如此，大事未成之前，我还不能死，哪怕阻挠我的人是你，我也不会手下留情。” 恋人：“我明白，而我也绝对不会原谅你。”
最后，一边深情互唤着对方的名字，一边拉开弓弦，给予致爱之人夺命一击。
关于主角丹尼姆，因为在毛象上记录地足够多，一时也想不到更多能说的。
L线犯下大罪、双手染满鲜血后负罪前行，经历曲折最终迷茫散尽，成长被敌人认同的领袖；C线坚持理想，顽强抗争，在前线开辟出一条与其他肮脏执政者不同的光明磊落之路；以及N线原本意欲奔赴理想，却不想被现实打脸低头，摸索爬行。每条线都各有特色，每条线配角间的利益关系冲突、情感纠葛及理想信仰的碰撞都很耐人寻味。当然最令人深思的还是对于战争的刻画。
这款游戏的剧情确实没有什么萌系要素，女主角性格不但不惹人怜爱，甚至是玩家口口相传游戏史上的知名恶女。更没有嚼碎喂进嘴里的卖腐内容。
沉重的内容让我在游玩过程中内心一直处在平静下燃烧的状态，每次通关一条线，都会长叹一声，不虚此行，谢谢松野。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尤里安</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%B0%A4%E9%87%8C%E5%AE%89/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 10:37:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%B0%A4%E9%87%8C%E5%AE%89/</guid>
      <description>《浪漫沙加3》一周目通关纪念画的尤里安
简单写写repo（毛象搬运版）
其实早————就买了，先买的是RS2，久闻大名，既然是公认的好东西我还是很想试试看的，不过因为積みゲー过多就一直没轮到，疫情封在家手边也没有其他游戏机，借此机会开坑了。
至于为什么先玩RS3不是RS2，动机超级不纯，就是偶然浏览推特新闻看到沙加手游那张尤里安卡面，长得过于戳我性癖（绿毛、笑颜.jpg（。问了群里的沙加粉式神佬，被科普这是RS3的主角之一，我立即下单购入游戏追加未来老婆。 关于沙加系列，虽然我打过一点PS2的吟游诗人，但小时候真的很菜没玩明白，只记得很难。所以对RS3我是纯无知小白，从0起步。靠着式神佬给的攻略网站踏实地……好吧，也没有，莽了不少，走了很多弯路，但是探索系统的过程充满乐趣。
RS3的剧情就很简单，整个流程文本也没多少，核心玩法还是系统，哦我以前补FF5的时候好像也有过类似的感觉！
不过剧情中各种细节非常喜欢，这种玩家自由选择主角、自由安排剧本发展还挺有冒险感的。好佩服没有攻略的话这么多细节要怎么挖掘www
当然关键是这个回合制战斗充满乐趣，是跟FF和smt完全不同的味道。闪技，自由安排角色使用武器、招式，育成自由度好高。感觉我这种在smt里沉迷给主角自由点点养恶魔的人对这种游戏真是没有抗性。超喜欢讲战略不讲武德（？）让玩家掏空心思琢磨的游戏了，降智快餐游戏远离我xx
敌人特别是BOSS也各有特色，像素战斗演出技能效果真拉风！虽然是早在95年发售的SFC游戏，我感觉放到现在看也挺炫酷的。
练级花了很多时间但过程居然也没觉得累，复刻版连SFC版的良性BUG都保留了真是超神。非常好的一段游戏体验，还想再开个皇兄当主角的二周目！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万圣节啦（赤开）</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E4%B8%87%E5%9C%A3%E8%8A%82%E5%95%A6%E8%B5%A4%E5%BC%80/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:42:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E4%B8%87%E5%9C%A3%E8%8A%82%E5%95%A6%E8%B5%A4%E5%BC%80/</guid>
      <description>其实10月30日就搞好了忘记更博客
糊弄的，这构图似乎哪里见过系列…… 一影纯涂黑画起来超快（本社比。 勾线上色只需要两小时不到笑死</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Six Fan Arts</title>
      <link>https://robaku.site/posts/six-fan-arts/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 11:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/six-fan-arts/</guid>
      <description>基友与嗼站站友点的 被我画成了six ooc请见谅</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新练习绘合集</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E6%96%B0%E7%BB%83%E4%B9%A0%E7%BB%98%E5%90%88%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:44:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E6%96%B0%E7%BB%83%E4%B9%A0%E7%BB%98%E5%90%88%E9%9B%86/</guid>
      <description>跟风画了下那个游戏的联动衣服……
其实我根本没有玩，打打麻将还行，扑克牌就算了。
其他的线稿：
自己很喜欢的一张，画起来好解压的
随便速写的akg
然后是念了好久终于动笔的学兰pa
博客这边也备份下👆🏻这张图的烂梗脑洞，自嗨地很爽！
低一学级的赤木则穿戴整齐，人模人样，但其实每天找人打架or被别人找茬，面带微笑地把人揍到鲜血横流，人送外号福本高中（？）的恶魔
有一次开司偶然路过赤木处刑现场，未曾想，因为衣着被赤木当作敌对不良拉住一顿胖揍。
其他不良虽然不敌赤木但大多流血不流泪，一般都是骂骂咧咧或是哎呦呦喊着疼逃跑。
但是被揍的开司却哭了，明明泪如泉涌却毫不示弱，咬牙切齿挥拳试图反击（当然是打不到的）。
把赤木给看乐了，本来想打几下就了事，结果开司的哭脸太撩人施虐心，赤木就意图开始进一步的折磨ry
然后……回过神来已是豪干……！
虽然啪啪啪的过程是开司被赤木强行带去爱情旅馆解决的←
但是前面强吻的部分被赤木打趴躺在地上的其他不良看到了，结果开司就被误以为是福本恶魔（草）的恋人。
导致开司被赤木莫名其妙强奸了不说，后来随便走大街上都有人看见他就喊：“这小子就是福本恶魔的心上人，捉住他就能要挟恶魔！！”然后追着他又是打又是要绑架。
两个人就这样结下了奇怪的缘分，赤木隔三差五就会来戏弄开司取乐。
于是有了本图！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喷喷paro</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%96%B7%E5%96%B7paro/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 10:46:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%96%B7%E5%96%B7paro/</guid>
      <description>被任天堂打死xxx最近喷得太开心就画个触手开司，画得好开心！！
アカカイ
这张抄照片也画得好开心！自我感觉情1画好帅www</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>落书大礼包</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E8%90%BD%E4%B9%A6%E5%A4%A7%E7%A4%BC%E5%8C%85/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 10:47:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E8%90%BD%E4%B9%A6%E5%A4%A7%E7%A4%BC%E5%8C%85/</guid>
      <description>アカカイ
6月中旬开始就没有在好好画画，疯狂打游戏，拿了一堆白金（虚无感max（也没有。
准备近期博客里再填几个游戏repo
工完灵魂骇客2的评测后剩下几个月打算努力画画供养CP了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给我产品过儿童节！</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%BB%99%E6%88%91%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%BF%87%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%8A%82/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 10:49:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%BB%99%E6%88%91%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%BF%87%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%8A%82/</guid>
      <description>アカカイ
一年内我最喜欢的日子，强迫我产品跟着本人过一些他们不过的节日（笑死。
其实还想了一个瘦弱白毛超显眼还超爱找茬（？）的赤木被抹布围攻，人多势众，眼看着…………可怜的抹布就要被赤木打了（靠）的时候，路过的开司以为只是普通的以多欺少霸凌场面，打算仗义相助的梗。
但自己脑了下，开司真的会出手相救吗？难道这人不会屑到一边围观一边想“弱肉强食，被虐也是自己活该”。
不对，好歹还是可爱的小时候，开司应该会更愿意对外表现出自己善良的本性，不会闹别扭才对！
也不对，虽然如果真是到了危机时刻他肯定会出手相救，但平常状态下屑才是深入他骨髓的品质！所以肯定不会立即见义勇为的！
………………
陷入了如此的自我斗争循环。
这人不仅吃饭屁事很多，连自己脑补瞎几把画的时候都屁事很多……！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>练习绘⑤</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A0%E7%BB%985/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 10:55:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A0%E7%BB%985/</guid>
      <description>アカカイ
有参考时装杂志，纯练手！ 本来就一张图懒得更的，不过下一张图可能要磨很久，想了想还是扔上来了
今天发掘出土了13年前的坟（bo）头（ke） 看了看以前的黑历史（已备份至本BO，想看可以翻翻），我果然还是有点进步的嘛！（没有就太惨了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酔っちゃったから</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E9%85%94%E3%81%A3%E3%81%A1%E3%82%83%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%8B%E3%82%89/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 10:57:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E9%85%94%E3%81%A3%E3%81%A1%E3%82%83%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%8B%E3%82%89/</guid>
      <description>アカカイ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>练习绘④</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A0%E7%BB%984/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 10:59:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A0%E7%BB%984/</guid>
      <description>还还是アカカイ
不会画还没有脑洞（又懒）好愁人哦（</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>练习绘③&#43;最近创作的一些感慨（？）</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A0%E7%BB%983/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 10:59:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A0%E7%BB%983/</guid>
      <description>还是アカカイ
最近的一些绘画创作感慨，图文关系不大
第一次画kiss
也不是完全没试过，草图练习时也尝试过很多次，每次都失败告终
就是品质糟糕到连画到最后的勇气都没有
这次画下来自我感觉良好都值得记载一下（草
上传到推特后竟然被いいね点爆了（本社比）……感谢转发的大手互fo
以前画完无人问津，sad十分钟不到可能我就能开始搓手想下一张图的点子，当然内心也不是完全没有想得到夸赞的欲望
可一旦被关注我反而会开始怂逼症发作，卧槽我画力这么不稳，下回画不出这种质量的图怎么办……
还好这次重新振作还挺快的，想了想可能因为最近真的进入了绘画动力高峰期
尽管圈子本身不热（by基友言：萌冷圈可能是一种性癖），不过粮倒是很充足
便是没想到在这种前提下，我竟然没有满足于单纯吃粮，会去选择自己提笔创作
明明很多年都没动笔画画（16~20年一直都是年更状态），现在居然享受于细细细细微进步所带来的快乐中，每天都想练习
真·不·可·思·议
谢谢我CP，赤开赛高！
说起来那天微博刷到的一篇鸡汤，很进补，看后收益颇丰，分享一下
原po：Pip_Boat
大意我就烂但是我就画！！（bushi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>练习绘②</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A02/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 10:59:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A02/</guid>
      <description>アカカイ
模写↓</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白情</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%99%BD%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:59:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%99%BD%E6%83%85/</guid>
      <description>アカカイ
赤木君给开司的返礼……………………
…………个屁，完全是本人性癖，我真的好喜欢攻女装！！！
受女装接受范围内，受女体化天雷滚滚对不起！！ 感觉有了那么点点进步不过还是好不稳定（ 你俩真的是我第一次磕到苦练画画的CP 我好喜欢你们啊！！^q^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我CP过节（虽然迟到了）</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E6%88%91cp%E8%BF%87%E8%8A%82/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 10:59:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E6%88%91cp%E8%BF%87%E8%8A%82/</guid>
      <description>アカカイ
给CP过节难得画彩图…………唠叨下收
全靠工具和素材过活 话是这么说吧……这个上色笔刷好难用我应该下次不会再用了……………… 不过还是学会了很多，保持一周一更好了（我就说说。 之前的落书也存一下</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>练习</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 10:59:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%BB%83%E4%B9%A0/</guid>
      <description>アカカイ
还是画得不够多，什么时候我的线条能无关笔刷地丝般顺滑（？）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年赤开落书合集</title>
      <link>https://robaku.site/posts/2021%E5%B9%B4%E8%B5%A4%E5%BC%80%E8%90%BD%E4%B9%A6%E5%90%88%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 11:14:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/2021%E5%B9%B4%E8%B5%A4%E5%BC%80%E8%90%BD%E4%B9%A6%E5%90%88%E9%9B%86/</guid>
      <description>懒得一张一张单独搬运了，打个包搬上来。 这个坑我真的磕得太开心了，明年继续！
Warning：图多
摸索期的三张黑历史</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《破晓传说》白金</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%A0%B4%E6%99%93%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E7%99%BD%E9%87%91/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:18:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%A0%B4%E6%99%93%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E7%99%BD%E9%87%91/</guid>
      <description>没有剧透，但是感想都很个人向，是长毛象感想的搬运，之后的游戏repo会在新博客里好好写的（下次一定.jpg
首先剧情，写得太二次元教科书，几步后的展开基本可以提前预判。翻译一下王道得有点过劲，变成了一杯寡淡无味的白开水。的确现在搞这么王道的展开确实稀罕，而且剧情这种东西仁者见仁智者见智。就我个人而言，虽然全篇通关后内心没起一点波澜，但至少比TOX和TOZ的剧情的后劲品起来舒服一些，而且还没麦麸，BG写得好不好另说，不刻意麦麸是好文明，这系列不是靠卖CP活了25年的谢谢。
然后角色，可能是想像跟系列其他主角一样有点标签般的“名言”，全程都在“说破墙”，大锤80小锤40（xx），但内核东西少有点，不够有血有肉，其他人比起来就好一些，没错说的就是主角奥尔芬。
但是杜欧哈林这个角色真是给我惊喜，一开始以为是个逃避责任的巨婴，到レネギス以后令我刮目相看，应该是主角团里给我留下最深印象的人物，当然不排除是有加濑康之的声音加成。
以及呼噜噜太可爱了！！！
其次战斗，这作BOSS全程霸体近战真的没法好好玩，跟杂兵战不是一个体验。BOSS战想像以前一样近战一套combo还挺难，反正我菜没combo起来选择放弃。等级堆上去以后，法师连续咏唱或者男主背水一刀走天下，无限换皮变色重模的小怪，感觉比起从前，少了些味道。
哦然后就是大地图探索起来确有惊喜，但是迷宫设计过于简单，解谜要素仿佛弱智，相比起来TOZ的水之神殿都显得有趣许多。
最重要的一点，魔神巨佬说最终战樱庭统还是有发挥了一下，但我打完，还是不记得BGM是啥！就，TO这么多年过去了，我没记住几首樱庭统老哥的音乐。你跟隔壁狒狒家的植松比一下，虽然两个系列我都是伪得粉都不算，自行开除粉籍，但狒狒真的每代给我留下印象的名曲数不胜数。
血书下作传说还是让椎名豪来做音乐吧谢谢。
最后，去你妈的吧BN商法，乞丐版和豪华版根本不是一个游戏体验，我同事豪华版hard开荒，道具随便磕钱随便花，SP余出来没地用，双倍经验满级分分钟。本人乞丐版，没钱没SP没道具没经验，都不敢hard开荒还是中后期才把难度从次级提到hard，白金难度高了不止一级，cnm万代，听到了吗cnm！！
但你要问我好玩吗，我回答好玩的，毕竟本人真·中二JRPG中毒患者，新的越来越少，每年只能靠补一些老游戏解馋的现在，所以能打到这样品质的新JRPG，已经是“还要啥自行车”的状态。大概比起比起怀抱昔日荣耀的真遗老，我还是更倾向于希望它能继续推陈出新吧。虽然缺点多得很，但还能玩到新作已是幸事，批评的同时，也鼓励它继续摸索滚打前行。
满打满算，也是对得起25周年纪念作之名了（对啊我就是在yygq那个20周年纪念作啊）。如果没有smtv也有可能成为本人TGOY（不是吹，只是说我还挺喜欢。
白金神作！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NG白金</title>
      <link>https://robaku.site/posts/ng%E7%99%BD%E9%87%91/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/ng%E7%99%BD%E9%87%91/</guid>
      <description>和亲友很基孩子磕地很嗨！
白金！探索部分我觉得比死印弱化了一些，开恐怖模式也不怎么吓人，故事虽短还是挺完整的，还塞了大大小小前作的彩蛋，某当主还在BE飒爽登场，不良警察（现任不良侦探）也文字戏份一大堆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《霊媒探偵城塚翡翠》读后感</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E9%9C%8A%E5%AA%92%E6%8E%A2%E5%81%B5%E5%9F%8E%E5%A1%9A%E7%BF%A1%E7%BF%A0%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 11:24:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E9%9C%8A%E5%AA%92%E6%8E%A2%E5%81%B5%E5%9F%8E%E5%A1%9A%E7%BF%A1%E7%BF%A0%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>先打点没有剧透的感想，老实讲这本比很多厕纸读起来舒服太多，没有那种中二式装逼句型，全篇一气呵成，解谜也十分易懂，而且最后高潮部分真的有惊艳到。其实跟书腰写的一样，全篇到处都是伏笔，仔细看的话，在作者揭晓前读者差不多就能猜到最终展开的，但还是能让人看完最后感叹一句有趣！
含剧透请谨慎阅读
虽说突入终章前就猜到最后了，因为全文主视角的香月先生，真的是，作为一部推理小说的“福尔摩斯”，形象太单薄了，虽然有在不停刻画他的心理，但是人物外表与背景等细节却很少涉及，在此基础上，“华生”反而有血有肉的，配合书名，最后的反转大致就能猜出来了。
前面几个案子看起来朴实无华的推理也得到了“补救升华”。毕竟“华生”推理出来的内容能有什么好看呢（过分），还得真正的“福尔摩斯”来啊。
而且这解谜也很符合我口味，完美解决了我之前说本作前三个案子将灵异与现实混合的都合推理的无趣感。我心目中好的解谜，怎么形容呢，就是要从细节推敲抽丝剥茧来化解谜团，而不是RJGLP那样半调子推理掉书袋，最后还留一部分理论解释不清推给鬼神的混合大法（是的我真的是对RJGLP最后解谜还挺失望的，角色描写的精彩多了）。
以及，最后没有直击的角色内心反而令福尔摩斯更加可爱讨喜了。
真酱：“好可惜啊，明明他是你理想中的华生。”
啊我真的好喜欢！！！这句话加上福尔摩斯最后的一连串表现，让我觉得这对“福华”也太尊了！！好き！！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AC类版权二创旧图整理</title>
      <link>https://robaku.site/posts/ac%E7%B1%BB%E7%89%88%E6%9D%83%E4%BA%8C%E5%88%9B%E6%97%A7%E5%9B%BE%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/ac%E7%B1%BB%E7%89%88%E6%9D%83%E4%BA%8C%E5%88%9B%E6%97%A7%E5%9B%BE%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description>2013年前画的旧图，动画和漫画作品相关，各种黑历史啊（比划。
银魂 ES21 OP RDG 血意少年 P-P 黑子的篮球 青驱 异兽魔都（14年） 小排球（14年） APPMON（18年） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ATLUS二创旧图</title>
      <link>https://robaku.site/posts/atlus%E4%BA%8C%E5%88%9B%E6%97%A7%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/atlus%E4%BA%8C%E5%88%9B%E6%97%A7%E5%9B%BE/</guid>
      <description>◎基本都是2013年前画的，多为黑历史系列 ◎图多
P1~P4全主角 P1 P2 P3 P4 P5 DS 真3 DDSAT 幻FE </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JOJO旧图</title>
      <link>https://robaku.site/posts/jojo%E6%97%A7%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/jojo%E6%97%A7%E5%9B%BE/</guid>
      <description>2013年前补jojo正上头时画的，非常愉快的回忆，只画了1~5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OC旧图整理</title>
      <link>https://robaku.site/posts/oc%E6%97%A7%E5%9B%BE%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/oc%E6%97%A7%E5%9B%BE%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description>嘀咕的圣杯战争，和一些中二时期创作的OC 我也不知道自己画了点啥，总之归类纪念下x</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>噬神者相关旧图整理</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%99%AC%E7%A5%9E%E8%80%85%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%97%A7%E5%9B%BE%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%99%AC%E7%A5%9E%E8%80%85%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%97%A7%E5%9B%BE%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description>是在坑时间超久的吃神，画的也很多，创作时间应该是14~16年，GE3那张是18年 不分类直接罗列了
TV动画版：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学园传奇系列旧图归纳</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%AD%A6%E5%9B%AD%E4%BC%A0%E5%A5%87%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%97%A7%E5%9B%BE%E5%BD%92%E7%BA%B3-/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%AD%A6%E5%9B%AD%E4%BC%A0%E5%A5%87%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%97%A7%E5%9B%BE%E5%BD%92%E7%BA%B3-/</guid>
      <description>2014年初磕京一上头时画的，不多，不过还是单独开一页收一下
还有一张魔都幽击队的小姐姐：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏类版权二创旧图整理</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%B1%BB%E7%89%88%E6%9D%83%E4%BA%8C%E5%88%9B%E6%97%A7%E5%9B%BE%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%B1%BB%E7%89%88%E6%9D%83%E4%BA%8C%E5%88%9B%E6%97%A7%E5%9B%BE%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description>弹丸论破 Fate 深渊传说 战场女武神 一个乙女 .hack FF0 自由战争 机器人笔记 轨迹系列 刀剑乱舞 混入几张16年之后的： 火纹：风花雪月 宝可梦剑盾 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鬼泣旧图</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E9%AC%BC%E6%B3%A3%E6%97%A7%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 11:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E9%AC%BC%E6%B3%A3%E6%97%A7%E5%9B%BE/</guid>
      <description>2013年之前画的，小写占比比较大
大写就两张 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
