<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常 on 負け猫鳴らず</title>
    <link>https://robaku.site/series/%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 日常 on 負け猫鳴らず</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>©2023 棺生バク.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 09:50:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://robaku.site/series/%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello，2023！</title>
      <link>https://robaku.site/posts/hello2023/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 09:50:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/hello2023/</guid>
      <description>让我也来跟风写一篇这样的博文好了
其实是今天把SD又重温完毕，略有所感就想随手码一些字，唔，倒也不是什么重大感悟，甚至逻辑混乱
2022年还能在游戏与工作的之余去画点图，现在想想心态转变真是托福本伸行老师的福
当然不是之前一直开玩笑说的“不管画多丑反正都比原作者画得好看。”
仅仅是实在太喜欢老师笔下的故事与角色，让我停不住地想把我心目中的他们绘制下来
我的画自认为没什么灵气在，也从没有体验过那种如雷灌顶天赐灵感下笔如神的感觉
可今年不太一样，就算画完回过头来看是“黑历史”的东西，我在画的途中却是无比快乐的
画得赤木茂眼神稍微犀利了一点、开司的姿势可能帅气了一些都能让我开心得打滚，心情大概就和追星族抓拍到推超美的侧颜一般（乐。
然后就想再试着画画以前很喜欢的一些角色们
不过也导致我对画完后的成品关心度越来越低，只想收纳起来留作纪念，也没什么多余的社交能量和同好互动
说道想起来孤独摇滚里有个片段，酷女人每次都会找不同借口推脱一些集体性质的活动，本人完全如出一辙，当然我并不酷只是享受个人时间的自私鬼罢了
我相当不喜欢戴着各式假面经营人际，还是随心冒泡随心潜水最适合老子，在此感谢每个现在还愿意和这家伙做朋友的人
显然这样是不适合混迹社会的（笑。
以前每每在小群里观三次元朋友们探讨国政家策我都立马噤声
然后看看不小年纪还手里捧着SD漫画为樱木一举一动嘎嘎大笑的自己
就会有“啊，这家伙果然被抛离了。”的声音在角落里响起
但会有更大的声音在喊：“无所谓啦，这种狗屎一样的世界，当我被现实打趴在地上的时候再去见棺落泪就好了！”
2023年的我，也还想继续为别人的故事流泪欢笑，不管是在游戏、漫画还是小说里
感觉只要还能继续爱着这些精彩的fiction，这个狗屎一样的现实就还有很多乐趣在</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年年终总结</title>
      <link>https://robaku.site/posts/2022%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 09:53:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/2022%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>一年一度的年终总结时间到。
换了新博客，又可以有一段时间沉浸在喜新的情绪中了。
今年真的发生了太多事情，抗疫三年期间，即便是在北漂居所不定期变迁的情况下，我都一直没有遇到封控。就在为这种侥幸偷乐时，没想却在10月回乡探亲之际被捉拿入狱，这一关就是两个多月，最后等来的并非刑满出狱，而是直接大赦天下。获取自由的同时，需要支付的代价也巨大。回到北京不足一周就被舍友传染得病，目前还在缓慢康复之中。
康复期间又第n次开始重温SD，曾经看过一个说法：
沉湎于怀旧是因为对未来不抱有希望。
可以说正是我现在的状态，及时行乐，躺平度日，开心即可，活着就好
不过就宅宅生活而言，这一年还是十分充实的，通关游戏数量也蛮可观。最重要一点，今年绘画时长与成果上来说，我个人还是很满意的。如果说去年是因为磕CP上头而开始重拾画笔，今年就是在肆意无忌的自嗨中真正领略到画画的快乐，把自己喜爱的角色描绘出来时的喜悦之情真是让我欲罢不能。
只是今年书读的真是不多，小说满打满算才读下来个位数，漫画也重温的更多，新看的并没几套。
打算明年削减一下游戏时间，多用来画画和看书好了，嗯先这么说说。
下面来进入本题，还是跟去年一样，视频类内容就不计入了。
【漫画篇】 《噬谎者》，40多卷补了一年多终于补完了，更详细的感想已经敲进博客里另一篇文章了，有几个赌局的设计地巧妙有趣，虽然故事叙述节奏上让我适应了好一段时间，总的来说值得一品。 《夏日重现》，其实就倒数两卷一直没有看，趁着动画化捡起来，隔时间太久，加上最后展开确实有些皮球漏气的感觉，不过这种题材，难免高开低走，本作算航行落地比较平稳的。 《黄金神威》，恭喜完结，我在最近几年少有的比较勤快追连载的漫画，有人不喜欢这个有点偏傻白甜系的收尾也正常，但我总体上还是比较满意的，期间的内容充满惊喜，里面的人个个都是人才，说话又好听。 《魂环》，水上悟志老师是瑰宝！话是这么说，我也没有做到老师全部作品都制霸。本作短短几卷就把几世轮回的爱与恨描写地发人深省，虽然没有《惑星公主蜥蜴骑士》对我的冲击力那么大，也是一本好漫画，哎又想起惑星动画做得太糟糕……心疼老师…… 《超智游戏》，上半年好久一段时间都在重温这本，契机只是因为当年并没有看过动画，得知主角的中之人和开司赤木一样，就找来补了一下，某人年轻时的声音真的好好听啊，完美戳中我的好球带。至于作品本身内容不多说了，时隔多年重温仍觉得中前期很精彩。 《怪兽8号》，某天闲的就在JUMP的app上把漫画追平了，感想就是没啥感想，好普的一本少年漫，完。 《境界的触发者》，因为作品标签分类是智斗，所以很久以前就想补来着，只是人老了，对少年漫画兴趣缺缺的，不容易，今年终于在上班摸鱼时给补到24卷了。简单评价一下，宛如电竞的排位赛一口气看下来还是觉得挺有趣，但人物表情单一，也没什么冲击性的分镜与对白，看完就只有还行这一个感想。等攒够单行本卷数再捡起来读读吧。 其他还看了章鱼噼、阿树的连载还有各种厕纸改漫画更新，不提了。
只是要特意说一句，阿树真的是很厉害的漫画家，我这个人虽然很喜欢恶口评一些作品，但对我认为优秀的作品和作者绝对不会吝啬赞美之言，哪怕被人说是跟风也无所谓呀，喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢，诚实一点。
【小说篇】 《さよならの言い方なんて知らない 1》，我的初本河野裕，没看过他以前的作品，偶然嫖到这本第一卷就摸鱼看起来。很喜欢剧中剧讲述求生欲的动画，然后业余同人女很不道德地在用书中人物代餐CP。斗智部分并没有觉得很惊艳，可能因为还只是前期铺垫，明年想读读后续，谢谢星流佬喂本伸手党资源。 《魔女与猎犬2》，冰雪女王？或者说冰雪奇缘新编吧，导入的回溯部分还蛮有西幻味道，最后姐弟都得到救赎，比前作读后胸粪感下降不少，新魔女倒是有些特色。 《魔女与猎犬3》，小美人鱼新编，这本明显比前作有趣不少，憎恨中难掩爱恋，最后恨得以摘除，只剩下纯粹的爱情，本以为就此欢喜落幕，没想到前途更加多舛，让我阅读时心情随着不停起伏，好喜欢这种人物纠葛，虽然是在新冠得病期间看的，但整个读书过程很享受。 《****ホワイトラビット》，伊坂幸太郎老师真的太厉害了，明明顺着捋下来就显得平常无奇的入室劫持事件，却能用这种魔术般的叙述手法把读者玩弄于股掌之中。不仅本篇，书尾岛哥哥的留言也让我颇有感触，文化人就是不一样啊。 哦对了写到这里想起今年2月还补了《三体》的小说，看完最大感想只剩三体人怎么还不来毁灭人类……其他，还补了两本老推理小说，名字就不说了，看得有些太迟略感遗憾，作中的诡计早已不觉稀奇，被后世借鉴过多次。现在在读n个推理榜上有名的《名探偵のいけにえ》，看看新书有没有惊艳的设计。
【游戏篇】 1月**《尸体派对》**，年初白金的第一款游戏，坦白说我小时候真的很怂包，一点恐怖游戏都不敢碰，长大后胆壮了不少，白完这作内心不为所动，倒是女生组的友情戏不错，声优还是很懂梗的选了炮姐那两位。 2月**《月姬R》**，因为没有上传存档导致拖到春节后才白金，月厨竟是我自己.jpg，演出提升太多，可惜志贵声优的表演我略有不满，但是公主太可爱了！！相较于原版，学姐线加戏也好多（虽然很大比例也是在写公主），打完还是很满足的，就是本主磕骨科的不知道何年何月才能玩到下作…… 《逆转裁判1/2/3》，通关时间分别是2月/4月/5月，大学时打过4代还挺喜欢大脑门，没想到被朋友阿布那么唾弃哈哈哈哈。不过这次补了1/2/3终于能明白一些她的心情了。确实不错，最后一局神谷英树（？）超男人我差点就粉了，但总体最喜欢的还是糸鋸刑事(草。 《大逆转裁判1》，虽然是6月才打的但接着上面就顺势放在这里了，不行，不行，非常不行，什么昏睡游戏，案子无聊，注水百倍，虽然登场角色可爱，但打起来真是痛苦，导致我2代现在都没通关。 3月**《如龙0》**，听人家说0优秀听很久了，这次终于补上啦，沉浸小游戏的数十小时，不对，是感受真岛哥有多帅的数十小时，哥，坏男人真男人酷男人、男人也喜欢的男人！ 4月**《只狼》**，在大家踏上褪色者之旅的时候，我开始补From Software的另一款曾斩获年度游戏的佳作。补好东西不存在犹豫就会败北一说，因为是本人第一款魂系游戏，原本以为超鬼畜，做了很久心理建设，但实际上手后发现难题虽难但非无解，不仅如此，解题过程乐趣横生，只是最后刷白金的几小时真是枯燥无聊……人还是不要当杯奴的好。 6月与7月**《质量效应》**三部曲，网友很久以前给我卖的安利，现在吃下去也觉得太美味了！在Xbox平台初见通了一遍后，又在PS5平台刷白金打了一遍，我的年度乙女游戏，也可以说是年度游戏，和外星人谈恋爱为什么这么哈皮，盖拉斯我的欢乐源泉，剧情上也是浪漫满载，好久没有这么废寝忘食地沉浸在一款游戏中了。 7月底8月初**《数码宝贝 绝境求生》**，这几年的dgm游戏我从未缺席过，童年没有pkm的我是跟这群孩子和数码兽长大的。只是这次新作的战棋系统真是不济，剧情中规中矩，用黑暗猎奇向展开吸引眼球但也是有限度的，毕竟数码宝贝动画本体现在更猎奇，而且没有养成数码兽的乐趣，作为dgm游戏来说不是很及格。 8月**《AI梦境档案 涅槃肇始》**，打越老师已经黔驴技穷，又玩EVER17套路（x。整体上沿用前作玩法，不过故事在本质上与前作大有不同，角色缺乏“爱”变成主要为剧情诡计服务的工具人，但这个诡因为似曾相识导致我又在途中就揭晓了谜底，嘛整体来说还算有趣。 8月**《灵魂骇客2》**，哎我已经不想为这款游戏浪费任何笔墨了，ATLUS你要是觉得吃吃角色人气红利，认为搞几个有名声优、整些可能有点看头的人物设计、卖卖腐就能收服世界，那你就继续，开心就好。 9月**《双人成行》**，因为是在9月白的就算在9月，实际上和朋友面基时才能玩一下，就这样打了几乎一年，关卡设计很出色，但剧情真是一言难尽……什么离婚冷静期体验游戏…… 10月**《浪漫沙加3》**，出于不纯的动机开始补的RPG名作，这种自由剧本式体验对我来说挺新鲜，练级的过程也不觉得辛苦，闪技系统有种抽卡般的快感。剧情简单易懂，没什么值得多说的，还是以系统玩法上的乐趣为卖点的一款作品，然后我成功地从这个玩法中汲取到了乐趣，未来继续补系列其他作品。 11月**《皇家骑士团2 重生》**，算是我今年年度游戏之二了吧，成年后阅历稍有积累，重玩本作感觉更有收获，对一些情节、人物的看法也有挺大改观，不变的是“名作”这个评价。可惜重生版在难度上提升了几阶，安利起来略有难度……嗯……我也不怎么卖安利给别人就是，其他更详细写在我博客另一篇文章里了。 12月，《最终幻想7 核心危机 重聚》，中二的诗句如今看来甚至会感到羞耻，但Why响起的时候我还是痛哭出声。这次做完了全部支线任务，帮爱丽丝制作了所有种类的花车，算是弥补了一些当年的遗憾吧。实话实说，本年轻人的第一款FF，谢谢你带我真正走进JRPG这个领域。 然后就是**《喷喷喷》**，这个吞噬了我400小时的黑洞……明明前作我60小时就卖盘出坑，这作比前作拉胯不少但为什么我反而会这么上头。 1月计划先画画读书，中旬打个P3P白金好了，哎对ATLUS扭曲的爱看来还要持续一段时间……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年年终总结</title>
      <link>https://robaku.site/posts/2021%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:10:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/2021%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>基本是前半年在看漫画看小说连游戏玩的都是视觉小说，下半年在打游戏酱紫
【漫画篇】 （就聊聊看完值得一提的，一些长年追的连载和看了感觉图一乐的作品就不说了）
《逆境无赖开司》 从最开始默示录一直补到24亿脱出篇第四卷，通算一共69卷单行本，因为不想让快乐结束地太早，24亿脱出还在养。
《斗牌传说》36卷完食 赤木佬上我！（bushi
两个综合感想：我已经大概有100年没有这么沉迷过AC类作品了，磕CP上头到烂画产量乃我近5年之最。斗牌虽然充满都合玄幻（？）但是符合角色设定，看的时候爽是真的爽；开司最有意思的还是地下赌骰子篇之前，进小钢珠篇后，fkmt老师就发挥了真本领——确实有在连载，但实际上是在拖稿……
但默示录篇真好看啊真好看，看完觉得我年轻时怎么这么不识货，居然因为画风错过了这么好的作品……（延迟入坑MAX
《女仆咖啡厅》 16卷 补完又看了动画，确实是佳作，搞笑中带着深意
还在补的：《噬谎者》 进度 39/49卷 终于进高潮了。虽然粉了一年fkmt，但我想说噬谎者的一些赌局设计地确实比开司后半部分好看……多了！！尽管主角的塑造看到现在还没有打动我，但是赌局有意思胜过一切（草。
人老了，许多最近大热的作品都看得我不为所动，好在年少无知还留了很多经典好作品没补，谢谢我自己（？
【小说篇】 《心灵侦探城冢翡翠》 对我来说不够悬疑刺激（草）但是本书的“福华”我还是很喜欢的
《体育馆之谜》 死宅侦探，要素过多，解谜环节一口气读下来还蛮有趣，读完才发现不是推理类厕纸而是正儿八经的推理小说获奖作品
《水族馆之谜》 前本同系列，不太行，噱头拉上去了，比体育馆高端一点但是破案过程精彩程度下滑
厕纸 《魔女与猎犬》 GAGAGA文库的获奖作品，BW销量榜一直前位好奇就买了本，LAM的画好看，哇内容超级阴间（褒义），中世纪魔法与剑、魔女狩猎的设定虽然烂大街了，但是这本反なろう系的阴间展开，让人看得胸粪又舒服（？
《到达不能极》 分类是推理悬疑，读着感觉是SF恋爱，日亚评价还挺高我就点数兑换整了本看，看到70%看不下去跳结尾瞄了眼结局合上书。艹，对拆尼斯来说过于恶心的一本，简单总结就是描写二战时期的日本，然后在里面疯狂指责德国，错的全是德国，对于德国向犹太人的残虐行径说“跟你们结为同盟简直是耻辱”，卧槽真有脸说，我真是佩服立本人
还在读的：
《魔女与猎犬II》 恭喜续作推出，让我明年看完……
【游戏篇】 去年年末给自己定的KPI，每个月打通至少一款游戏，总之顺利完成
1月 《人狼村之谜》 久闻大名，隔壁微博热度也很高，买了PSV版打白金，详细感想毛象发过，在这就不剧透地说，前期周回看着还不错，但这个掉书袋解谜不太行，最后真相大白把我逗乐了，整体没戳到我。
2月+3月 重开《真女神转生4》 完全重开，走N线，为了给真5热身的意思，当年被小怪虐到easy死得不行系统怜悯我解锁safety，但是8年过去，本弗林成长了，normal难度轻松过，BOSS随便虐（叉腰。
4月 《极乐迪斯科 终剪版》早就买了就等终剪版，因吹斯汀，文字量真的大，打（读）了我整整62小时（应该是包括roll骰 烂骰重开的时间），顺利解决案件。结果本自认为是康米主义接班人最后却是个混沌邪恶警察，害烂警察就烂了怎么滴x
5月 《符文工房5》 等了好久的RF5……唉这是什么东西啊……算了不骂了，感想就一句话：《符文4》真好玩。
同5月 《海市蜃楼之馆》 也是跟人狼村一样的久闻大名，试试看的心情买了PS4版打白金……卧槽本人年度游戏第二名（特指无印本篇），虽然无印没有声优配音，纯粹在读小说，但是音乐、美术、剧本太强，有几章打得我哭成傻逼了……还成功安利了同事一起品味，相逢恨晚的一部佳作。
6月 《绯红结系》…………我奔着实弥岛巧女士的剧本去打的，但打完觉得小丑竟是我自己。战斗系统反而比起来更有闪光点，也不是不能玩吧，一般（一般）。
7月 《漫威蜘蛛侠 迈尔斯·莫拉雷斯》 系统比前作精简了一些，战斗丰富了一些，其他没啥变化，故事太zzzq，白金神作，为了拿双白金没有用PS5打，所以也没感受到PS5上的进化对不起
8月 《NG》 死印的续作，恐怖要素比死印弱化了一些（个人感觉），探索也很简单，不过角色塑造和讲故事上有点点进步，男主基友CP很好磕。
9月 《破晓传说》虽然万代这为了卖DLC搞的这套数值系统真是让孩子吐了，但作为一个传说打了这么多年的人，本作探索阔步前进的态度我觉得还是值得肯定的，剧情不予置评，除了《深渊传说》，谁打传说是为了看剧情啊（手动狗头。
同9月 《审判之逝》 为了写评测快速通关了主线，叙事套路与前作过于一致，噱头、冲击力、逻辑、个别角色塑造都不如前作，但是最终章立意提升我个人还是很喜欢的。
10月 真女V发售前什么都不想玩综合症发作
11月 《真女神转生V》本人年度游戏，详细感想发博客了，无剧透地总结，剧情图一乐，还没真4F有意思，但是……它怎么能这么好玩，谢谢ATLUS，我暂时都不骂你了（草。
12月 《最终幻想14》6.0 作为一个前年才入坑的人虽然没体会到2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年游戏总结</title>
      <link>https://robaku.site/posts/2019%E5%B9%B4%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 12:06:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/2019%E5%B9%B4%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>（备份自lofter，初发表时间见博客投稿时间）
好久不写这个了，心机一转，打算摸鱼写写字，整理下2019年的游戏历程，然后以自我安慰式的“新”形态迎接2020年，争取新一年做回身心健康的快乐主机游戏人（？）。
没有任何剧透的安心。
回想16-18年，比起13年刚从业，饭否码游戏日记的频率大降，第一可能是岁数增加心力大不如前（？），第二就是现实的确发生了很多事让我颓废与暴躁了不少。
工作变动、职场人际关系混乱等诸多原因，这两年过得不算很开心。直接导致此前较长一段时间的自己堪比键盘侠，攻击性极高，各种口胡与弱智操作，19年后半骤然冷静，反省了一下感觉真SB（。
虽然我一直没有在饭否讲什么吧，因为我个人很不喜欢表露出太多负能量，不仅给别人添堵，自己看了也会不爽。所以我尽量只在饭否上记录下让我觉得快乐的事情，一些“不愉快”也大多是游戏相关。本职热爱游戏的废人一条，数载过去，回顾这些当年游戏时的“气话”，也只会觉得是无比有趣的回忆，让人看着就心情愉快。
这也是我很喜欢饭否的原因，搜索真的太好用了，轻松回顾发病记录，本人是不太在乎黑历史的类型。对我来说，从文字和图片上回味当时喜欢什么人和事的心情，能让现在的自己也跟着开心起来。
有点偏题了，回到正轨。在友人阿布熏陶下，今年愈发任豚化，往年整理（可惜lofter里保存的唯一一篇总结因为图片大部分失效被我删了）基本只需要看PSN奖杯卡即可，这次不太适用了，玩了以前从未接触过的老任作品，真香！
我本身更偏爱掌机一些，Switch在我这可以说是完美继承PSV衣钵，随时随地享受游戏是掌机的优势啊，机能上虽有限制但同时意味着硬核玩家眼中的“4399”可以更肆无忌惮地登陆这个平台（哦不是广告）。尽管如此这一年我还是玩了很久小V的，甚至给它新买了不少游戏。
PS5马上就来所以今年PS4稍有些被我冷落，不过掌机/主机通关游戏数量各占一半不分伯仲吧。
首先简单总结下手游：
16年底入坑GBF，咸鱼骑空士，终于在今年4月卖号彻底出坑。成也萧何，败也萧何。因为XY某四骑角色而玩这个游戏，最后实在没遭住cy商法摧残，看着自己XY角色跟超市买新包装人气商品捆绑送的萝卜一个待遇，那谁都要生气的不是。不要跟我说什么送的萝卜也很好吃啊，官方还给洗净了卖的这种P话，总之再nm的见！
但是托GBF的福，让我把手游课金完·全·戒·掉·了！
FGO虽然还在继续玩，但没有课过一分钱。
提到FGO，也简单总结下吧，六个字：脚后跟最棒了。（boki）
主机部分：
①首先虽然是18年底就白金的一款游戏，但19年依旧断断续续刷了一整年，当然就是扶不上墙的烂泥：
code vein 发售前可想而知的，因为预算、人员不足的原因，一直没有什么更新，游戏本身量和质上也挺令人心寒（剧情中还有巨大BUG）。直到CV发售后，也就是19下半年，富泽他们终于想起来这个基本都要凉透的作品，开始哼哧哼哧打补丁。
新加的几个角色EP，文本平庸，不过展开上涉及到了系列核心，就还有那么点意思。但是演出和任务安排都太糟糕了，有没有用心在做，对比下GE2RB，跳跳都能看出来了好吗！（跳跳：？）
GE3用了新素材做地图，新种荒神新动作，老实说发售前我真的很期待，毕竟是我喜欢了这么多年的作品，但这份答卷真的令人不甚满意。就算有我再喜欢的角色和CP，我都洗不来。
【认真模式OFF，花痴模式ON】
嘿呀除了正宫soma，这作yugo给给的真心可爱，这个人设+小关低音加成，主ユゴ太好吃了嚼嚼
②嫖公司 评测玩的KH3，通关
一言难尽，怎么说游戏很好看，也挺好玩的，但这故事讲法太差了，不是“故事”本身差，真的是“讲法”有问题。最后果不其然，缺的起承转折全都是DLC来补，DLC差不多一张游戏钱，真有你的SE。
③
和朋友一起打通的，见识到了自己的猪队友力，气得朋友把我打了一顿（现实·物理)
④
感觉是那阵很多人沉迷的游戏，只有NS没电能阻止我继续方块吃鸡！
（然而排位最高3，太菜了）
⑤
补了当年没推上箱子的遗憾，但是我还没打新扶他线，C凯线也打了一半而已。主要内心对正宫K凯有种潜意识上的臣服感，一门心思和她步入婚姻殿堂，我这个人意外专一？（做梦）等我明年做好劈腿的准备再来（何？)。
⑥
+
DMC5出之前把买了3年以上放置的DMC4SP V哥mode通了，所以放在一起吧。
我打这游戏很开心很开心！我CP结婚了系列！
而且寸头尼禄我好他妈XY！
期间限定卡表的表字是我表哥的表！
（夸张)
⑦
某艺人麻药事件时趁下架前光速购入的木村如龙。
良作，剧情的确不错，就是被如龙这个皮限制了，支线和主线也有些太割裂，导致沉浸度下降，理想状态是一口气追完事件后，再处理沙雕任务，可惜有几个支线是强制触发的。
⑧
我这个人属于那种没有创造性的，所以一直对MC类的沙箱游戏敬而远之。
但是DQB真好玩啊！能让人废寝忘食的程度，我和破坏神的凄美爱情！
⑨
TGA评选，2018年的GOTY，嫖的同事的盘，通关但没有白金。
和以前玩的战神味道不太一样，直到奎爷拿回双刀才找回当年的感觉。但划船听密米尔八卦太好玩了，比打怪有意思（靠。
⑩
已白金。感谢三三的repo让我下决心买这款游戏，今年我猛推荐的游戏之一——PSV上的单人狼人杀《グノーシア》。真正做到把文字冒险与狼人杀完美融合的佳作，随着每盘狼人杀的进行，NPC从单纯的“路人牌友”，逐渐骨肉丰满起来，成为性格多彩、生动有趣的人物。将穿插于狼人杀间的文字线索联系在一起，还可以拼成一段有点感人的SF段子。
而且这个solo play狼人杀的游戏过程本身也相当有趣，细致的条件设定和随机功能让每一盘游戏都不会重复，是真的在打狼人杀。
IGNJP给了10分满分虽说有点过火，不过的确是值得夸奖鼓励的独立游戏！
⑪
四线全通，五周目进行中。好久没有一款RPG让我这么沉迷了，每天挖细节找分歧差异不亦乐乎。
闪轨5，不对，风花雪月的确不算什么顶尖的游戏，剧本也没有那么出彩。但是能让我感受到制作组的“用心”，吹上天的话不会说，我流最佳赞美法三个字：我喜欢！足矣。
【认真模式OFF，花痴模式ON】
库罗德的嘴，骗人的鬼，但是我兄弟是真的可爱（词穷)，为什么不能让男老师跟他结婚！
⑫
打的RF4SP版，通关。哦谁会不喜欢种地呢！
种地打怪娶老公，简单的世界简单的快乐，杉田智和那只笑起来太可爱了，女主CV斋藤千和不要更俺得，人活着就是为了斋藤千和.jpg
⑬
伊苏每作都有打，虽然已经是个法黑了，但我还是……嫖了朋友的游戏把它通了。
他法的公司路线就是如此了，不会有太大投入，在有限开发资金下寻求突破性进步可能真的太难了吧。所以我就同社比，9中规中矩，人物刻画比起8略有逊色，剧情依旧大杂烩，但有头有尾，刻意营造的环环相扣感也不错，废话也少，还加了很多系列梗，可以，合格。（盖章）
⑭
PS3版开了个头被我坑了，买了PS4版，今年利用工作午休时间断断续续打了三个月终于通关，有点难度，特别是最后BOSS战让我体会到了“战略”二字怎么写的（不是)，中间小兵也害我团灭几次，不过我就是喜欢这种不伺候玩家老爷的游戏！虽然剧本微妙地一塌糊涂，但我也算亲眼欣赏了系列名演出。
⑮</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
