<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TO on 負け猫鳴らず</title>
    <link>https://robaku.site/tags/to/</link>
    <description>Recent content in TO on 負け猫鳴らず</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>©2023 棺生バク.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jun 2023 20:20:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://robaku.site/tags/to/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>什么时候能转生成凯大大养的猪兔</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E8%83%BD%E8%BD%AC%E7%94%9F%E6%88%90%E5%87%AF%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E5%85%BB%E7%9A%84%E7%8C%AA%E5%85%94/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 20:20:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E8%83%BD%E8%BD%AC%E7%94%9F%E6%88%90%E5%87%AF%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E5%85%BB%E7%9A%84%E7%8C%AA%E5%85%94/</guid>
      <description>灵感如题(´・ω・｀)
我就是凯大大的梦…………猪！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凯様！</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E5%87%AF%E6%A7%98/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 20:41:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E5%87%AF%E6%A7%98/</guid>
      <description>10多年没画过了，只要你坚持下去，就能有一天（勉强）画出你推帅气的模样！
最近又开始发病了，我永远喜欢凯大大！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《破晓传说》白金</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E7%A0%B4%E6%99%93%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E7%99%BD%E9%87%91/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:18:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E7%A0%B4%E6%99%93%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E7%99%BD%E9%87%91/</guid>
      <description>没有剧透，但是感想都很个人向，是长毛象感想的搬运，之后的游戏repo会在新博客里好好写的（下次一定.jpg
首先剧情，写得太二次元教科书，几步后的展开基本可以提前预判。翻译一下王道得有点过劲，变成了一杯寡淡无味的白开水。的确现在搞这么王道的展开确实稀罕，而且剧情这种东西仁者见仁智者见智。就我个人而言，虽然全篇通关后内心没起一点波澜，但至少比TOX和TOZ的剧情的后劲品起来舒服一些，而且还没麦麸，BG写得好不好另说，不刻意麦麸是好文明，这系列不是靠卖CP活了25年的谢谢。
然后角色，可能是想像跟系列其他主角一样有点标签般的“名言”，全程都在“说破墙”，大锤80小锤40（xx），但内核东西少有点，不够有血有肉，其他人比起来就好一些，没错说的就是主角奥尔芬。
但是杜欧哈林这个角色真是给我惊喜，一开始以为是个逃避责任的巨婴，到レネギス以后令我刮目相看，应该是主角团里给我留下最深印象的人物，当然不排除是有加濑康之的声音加成。
以及呼噜噜太可爱了！！！
其次战斗，这作BOSS全程霸体近战真的没法好好玩，跟杂兵战不是一个体验。BOSS战想像以前一样近战一套combo还挺难，反正我菜没combo起来选择放弃。等级堆上去以后，法师连续咏唱或者男主背水一刀走天下，无限换皮变色重模的小怪，感觉比起从前，少了些味道。
哦然后就是大地图探索起来确有惊喜，但是迷宫设计过于简单，解谜要素仿佛弱智，相比起来TOZ的水之神殿都显得有趣许多。
最重要的一点，魔神巨佬说最终战樱庭统还是有发挥了一下，但我打完，还是不记得BGM是啥！就，TO这么多年过去了，我没记住几首樱庭统老哥的音乐。你跟隔壁狒狒家的植松比一下，虽然两个系列我都是伪得粉都不算，自行开除粉籍，但狒狒真的每代给我留下印象的名曲数不胜数。
血书下作传说还是让椎名豪来做音乐吧谢谢。
最后，去你妈的吧BN商法，乞丐版和豪华版根本不是一个游戏体验，我同事豪华版hard开荒，道具随便磕钱随便花，SP余出来没地用，双倍经验满级分分钟。本人乞丐版，没钱没SP没道具没经验，都不敢hard开荒还是中后期才把难度从次级提到hard，白金难度高了不止一级，cnm万代，听到了吗cnm！！
但你要问我好玩吗，我回答好玩的，毕竟本人真·中二JRPG中毒患者，新的越来越少，每年只能靠补一些老游戏解馋的现在，所以能打到这样品质的新JRPG，已经是“还要啥自行车”的状态。大概比起比起怀抱昔日荣耀的真遗老，我还是更倾向于希望它能继续推陈出新吧。虽然缺点多得很，但还能玩到新作已是幸事，批评的同时，也鼓励它继续摸索滚打前行。
满打满算，也是对得起25周年纪念作之名了（对啊我就是在yygq那个20周年纪念作啊）。如果没有smtv也有可能成为本人TGOY（不是吹，只是说我还挺喜欢。
白金神作！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《深渊传说》通关repo</title>
      <link>https://robaku.site/posts/%E6%B7%B1%E6%B8%8A%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E9%80%9A%E5%85%B3repo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 11:47:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://robaku.site/posts/%E6%B7%B1%E6%B8%8A%E4%BC%A0%E8%AF%B4%E9%80%9A%E5%85%B3repo/</guid>
      <description>（备份自旧weebly博客，初发表日期见文章日期）
拖了好久终于打起精神准备干完这篇repo。
完成TOA的游戏时间跨度真的是相当大，从暑期.HACK//G U通关后，就开了头然后还带到学校里继续，用毫不清晰的电视盒接起二公主玩了大概一个月不到，就被AV线将死不死的画面搞到兴致全无。然后到寒假回家却在临近开学几天才囫囵通关，支线都没有全部クリア的半糟状态下呢（。
原因有二除了我懒（。）当然就是原本TOA的故事脚本就相当长，排除一开始飞行艇没有入手和进化阶段在大地图迷失方向的呕吐感（麻吉晕得呕了两次非常不舒服），还有每道转向的迷宫之外“不过迷宫攻略比较得手，只要不是TOD2出现的那种时间限制下→迅速找到OOXX物才能走出迷宫这种蛋痛的设定就一切大胶布（用手糊了脸。”，相当厚重的支线副本（？）和漫长的主线剧情本身就是快速通关的考验。
不过即便是这么长——————（你玩够了）的主线，却一点都没有让人觉得无趣。除了个人原因“一辈子嫁ガイ様的鸡血”，本身就是神作（这个也要算是个人情绪么）这一点绝对毋庸质疑ｗｗｗ 喜欢上TOA是从动画开始，大概是08年的时候，高考的娃子身上只有一台PSP2000还是刚入不满一年，而且再加一条白的不能再白的设定，直到被动画（ガイ様）拉入了万丈深渊（喂。
时隔3年以后的回补，所以想把这篇repo写的稍微文绉绉一些（。
（接下来会涉及剧透和电波阅读请谨慎）
相比短短26集匆匆走完主线的动画，游戏的剧情不知要丰富多少，原本只是了解大概就全无印象（…）的很多角色，这次却被填满了骨头和肉变得充实深刻起来。
ルーク，这个孩子真的是把我眼泪都要榨干了。原本刚出来也就是个ボンボン的样子，稍微（？）有些毒舌和相当的不谙世事，但是还没有那么急着想要去获得谁的肯定。但是当从和テイア的第一次“旅行”回来，再次遇到师匠的时候，突然就变得自负任性，满心都是师匠师匠师匠师匠，完全把自己交予他人却还希望别人来认同自己的存在。然后就是大家熟知的那句经典得不能再经典的话语，“俺は悪くねぇっ！”（当时还连截N张的我）。
长发版的ルーク实话说我真的很不喜欢，不过如果不喜欢了也就达成了死大腐的遗愿（咦）。让大家一个一个转身离开令人丧失期待的ルーク，然后在这里发动了男主特权的魔法少年变身（别闹。笔锋一转，突然就有一个嘴调带着一点自屈，正在学习敬语的短发少年站在花海里说自己希望，不，是一定要改变。
我简直不知道自己是有多喜欢这里，in between 1 and 0的BGM响起的时候整个人的心境平静的没有波澜，然后看着那一片魔界里唯一的花丛里那个任性的少爷的转变，还有テイア平和温柔的笑颜。
这里不由得插入一下对女主角テイア的感想，其实游戏里能遇到让我喜欢的女主角真的是很难，像是G U里的苏神アトリ就的是再也不想有的奇葩（…）。但是テイア真的是很喜欢，不是热情的爱就只是平静的喜欢，就如テイア本身就给人那种很波澜不惊的感觉。不管是哭还是笑都让人感受到的是一个倔强的女孩。瘴气毒害知道自己命不久远却要执拗地完成使命，与自己唯一血亲的对立以及最后得知ルーク的病情，她都没有逃避勇敢地承接下来然后直面不知会怎样的未来。テイア不是圣母类角色，她有着喜欢萌物却不想让人知道，胆小怕鬼，有时很易怒还很“男生”味道的特质，但是照样着实的治愈了很多人。
但是另一方命途坎坷的男主角却总让人心疼，虽然说要改变却一直无法找到自我和活下去意义的心境，追逐著师匠只希望达成最初那对自己的认同，所以在第一次打败ヴァン以后没有得到答案的自己，反而在原本自己的家找不到容身之所变得愈加迷茫起来。
嗯，大概在这里想要说一下另外一个主角，アッシュ的出场戏份其实很少，加入队伍可操作时也是一瞬间，连秘奥义都没看到就脱离了。但是依然瞥见了一个总是扑克脸别扭却总会出手相助的少年。被复制品抢走了家父母未婚妻，忍受着痛苦在诱拐犯身边还与之共事，心里清楚地明白被实验体必然消失的命运，最终迎接来了一个凄惨的死亡。
除了结局ED，这里大概是我哭的第二惨烈的地方，原本已经知道这样的结果，但是看着アッシュ强势地把ルーク送出门外，看着他被数把剑刺进胸膛，看着他踉跄倒地，看着他依稀一口气却很释然的说：“あとは赖む”。简直就是要人泪腺HP的究极。
的确，他相对于ルーク命运更加可悲，至少我这么认为。但是尽管这样那样的不幸这个孩子却依然顽强地活着，在ルーク苦苦寻求生存意义的时候，已经知道自己难逃一死的アッシュ却急迫地完成自己还能做到的使命。大概是为了和未婚妻稚嫩的约定，又或者是身为ヴァン的弟子的责任感，不管如何他的一切直到死亡都让人觉得敬佩。 但是アッシュ也迷茫过，他一直都认为抢了自己存在之所的ルーク是自己的替代品罢了，但是不知什么时候这个复制品却开始叫嚣著“我不是你，我是我自己”。
ルーク也同样，这大概是TOA想要表达的感情之一。作为复制品出生，原本就没有所谓的羁绊、血缘和容身之所，但是种种的相遇和不同人的交流形形色色故事发生，不管是不是拥有相同的容颜相同一切，都是完全不同的个体，都是有别于其他任何人的自我。
所以在最后アッシュ才会站在相对立的另一端对着ルーク拔剑相向，为了认同对方也为了认同自己。 而一直迷茫的ルーク，也在中和瘴气从何大家的对话别离决定自我牺牲的选择时，才明白自己不是为了什么意义而活着，而是因为自己不想死想要活下去而活着；不是为了获得别人的肯定，而是懂得了“俺はここにいる”只要这样就别无所求。
这两张很喜欢的，算是他们的第一次合作，每次总是アッシュ擅自帮忙，然后擅自离开仓促地不得了。而ルーク每次也总是蠢得可怜兮兮，但是一直都在用力地想办法解决问题。两个人都是让人喜爱到不行的孩子ｗ
主角篇们的感想大概是这些，然后就简单地说些其他人。
偏心来说其实ガイ様我都想单独写满满一篇爱的告白，不过自我作罢还是浓缩来说ｗ
动画的时候就爱死了这个有贵族绅士味道、金发但是女性恐怖症的家伙，出场的时候还会很飒爽地说：“ガイ様は华丽に参上”（面红耳赤），游戏里因为也是相当偏心向的ガイ様第一操作视角（不出意外），所以基本每场战斗完毕都是ガイ様的结语，那个把剑甩回剑鞘的动作简直是让我厨的夜不能寐，还有换装称号的那几件衣服巴拉巴拉（泥垢。
当然除了这些小捏他以外，ガイ样身上的故事就很让我疼爱（用词注目）。可以说是为了复仇多年的卧薪尝胆，但却在经意间被自己认定的仇人的一句无心的话改变了以往的人生观。因为姐姐的死亡而造成阴影变得恐惧女性的痛苦之大自己最清楚，但是人不能被过去一直所束缚著而永不前进。相较于被毁灭家乡的苦愁一直萦绕的总长，拥有类似痛苦ガイ却选择了放弃复仇，不管是在签订和平契约时寻求真相，还是看到自己已死的姐姐的复制品和挂置于天空的家乡，都未曾后悔过自己的决定。
当然还有不离不弃地留在大亲友身边↓↓↓放下自己原本贵族的身份，愿意做永远ルーク佣人的骑士心（那个起誓跪我麻吉是要被萌翻死/////），像孩子一样对音机关的偏执，虽然冷静但是待人却无比的温柔，这样的男人怎么可以不让人爱呢，怎么可以！（快让这个人闭嘴。
（感谢阿锅模拟器截的睾清ｗｗｗ）
大佐的话这回是觉得动画里的描写更丰富些，游戏里只是借妹妹之口用语言叙述了关于他和ヂイスト的老师那段过去。不过子安的声音演绎地太完美，聪明绝顶但是腹黑的ジェイド哪怕很少谈及自身，也相当具有冲击性的存在感站在那里。小捏他也萌的很，例如穿着泳衣换装战斗是要进行研究，无限制地把说明役交给ガイ来担当之类。
不过从这些很细小的东西可以看出ジェイド很多方面，虽然看起冷酷而且嘴也毫不留情叙述事实的大佐，但是仍然会在ルーク踏上死亡的时候说出“作为友人不想让你去死”这样话来。无论过去的他是怎样的，但是被某个养兔猪专业户（喂）改变的他，却想要把当初唤醒死者而开发出，却被用在错误地方上的技术改进，让他变得完美而造福他人，这样的大佐太有魅力了。
ナタリア姫真的算是动画毫无感觉，然后被游戏拉起爱的角色。无关那些动画已经知晓的身世背景之外，她自身很多方面就已经很可爱。即便不是为了和アッシュ的约定，也多少年设身处地尽心竭力地考虑著自国的子民，非常好的诠释了一个在皇权阶级条件下的优秀统治者，而且还有料理无能、满嘴官腔、出身贵族但是从小却把女义盗当做偶像的这些萌点，作为配角刻画地很讨喜了。
然后是アニス，这个要和イオン一起说。原本イオン整个角色在我心中都可有可无，只是做了剧情的需要和引领，アニス也只是一个鬼精贪财的小孩子罢了。
不过游戏里イオン和アニス之间的绊描写更丰富则使得我喜欢上了他们，特别是在两个人最关键的那段剧情里，将近消失的イオン隐约地对着アニス说“再见了，我最重要的人”时心真是碎的七零八落。之后再和同イオン一样复制品的シンク战斗中，アニス哭着说再也不想看到有人和イオン様一样死去。不再是什么大道理之类，只是单单这种看着重要的人消失的感觉就让人心为之一紧。
除了这些角色还有许多让人印象深刻的人，六神将的每个人都是抱着自己的思念和情感而选择站到敌人那方，没有一个人是单纯的恶人，最后精神污染变得丑不堪言的モース只是尽著自己咏师的职责希望遵循着预言给大地带来繁荣。至于最终BOSS的总长，应该算一直在被过去和预言双重束缚下的可怜人罢了，其实那个テイア最喜欢哥哥，一定是个温柔而严厉的大叔（？）吧。
围绕着一开始就设定的类似于命运的让人觉得不可抗争的预言，围绕着复制品，围绕着过去的痛苦。这一路上有很多开心的事情，但是更多的是让人觉得伤心落泪的痛苦，但是痛苦和痛苦过后，大家都成长了然后一同站在故事最后的终点迎接着友人，顺便一同迎接无可预知的未来的起点。
通关后的ED真是让我从头哭到尾。
每个人从小到大，没有阴影悲伤过去只是单纯的一帧帧画面。 然后在画面最后的CG，又是一整片的花海，ルーク遵守了诺言慢慢走回テイア的身边，真的是让人很知足的ED了。
TOA全员大爱！ PS一下：TOA的游戏操作方面也是很棒的，相当爽快的战斗进程（除了读盘速度很痛），FOF的变化使得技能的杀伤性可观性都相当棒。至于ルーク的操作，我简直不想说他有多慢（别嫌弃人家好么，但是攻击力真的是不愧为主角。不过这个人大部分第一操作的都是ガイ様，速度真的是不用说因为角色的敏捷一直都是我在所有游戏的命，再加上场内自由移动基本可以出现无伤赢，二周目就可以在最后和总长的决斗中出现单人剧情了所以会努力再来一遍ヽ(；▽；)ノ（厨力真的是很厉害的东西呢嘻嘻嘻。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
